\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}

\ProvidesPackage{style}[09/10/2018 File di stile per Sistemi-Dinamici]

% Diciamo al TeX che ci fa schifo avere righe singole di testo all'inizio o a fine pagina
\widowpenalty=10000
\clubpenalty=10000

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[bookmarks, colorlinks, linkcolor=blue]{hyperref}    % Genera indice e permette di cliccare nel pdf, colorlinks fa il link colorati in rosso invece delle box.

\usepackage{braket}
\usepackage{fullpage}

% PACCHETTI PER LA SCRITTURA MATEMATICA
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{commath}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{bm}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{prop}{Proposizione}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definizione}

% MAGIA NERA
\usepackage{halloweenmath}
\newcommand{\overwitch}[1]{\overset{\mathwitch}{#1}}

% Permette di specificare nelle matrici la formattazione come nelle tabelle
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
    \hskip -\arraycolsep
    \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
    \array{#1}}
\makeatother

% OPERATORI LOGICI
\newcommand{\vel}{\vee}
%\renewcommand{\and}{\wedge}
\newcommand{\liff}{\Longleftrightarrow}
\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow}

% INSIEMISTICA E FUNZIONI
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}              % Numeri naturali
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}              % Numeri interi relativi
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}              % Numeri razionali
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}              % Numeri reali
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}              % Numeri complessi
\renewcommand{\S}{\mathbb{S}}            % Sfera
\newcommand{\T}{\mathbb{T}}              % Toro
\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}    % Insieme vuoto
\newcommand{\Id}{\mathrm{Id}}            % Identità
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}             % Probabilità
\renewcommand{\setminus}{\!\smallsetminus\!}
\newcommand{\hilb}{\mathcal{H}}          % Spazio di Hilbert

% ALGEBRE E GRUPPI
\newcommand{\su}[1]{\mathfrak{su}(#1)}
\newcommand{\so}[1]{\mathfrak{so}(#1)}
\newcommand{\SU}[1]{\operatorname{SU}(#1)}
\newcommand{\SO}[1]{\operatorname{SO}(#1)}

% FUNZIONI DI PIU' VARIABILI
\renewcommand{\vec}[1]{\bm{#1}}           % Vettore in grassetto corsivo
\DeclareMathOperator{\grad}{\nabla}       % Gradiente
\DeclareMathOperator{\jac}{\mathit{J}}    % Jacobiano
%\DeclareMathOperator{\lap}{\Delta}       % Laplaciano
\DeclareMathOperator{\lap}{\nabla^{2}}    % Laplaciano dei fisici
\let\div\relax
\DeclareMathOperator{\div}{div}           % Divergenza
\DeclareMathOperator{\rot}{rot}           % Rotore

% GEOMETRIA
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}      % Traccia
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}      % Rango

% MECCANICA STATISTICA
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\, min}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\, max}
\newcommand{\mean}[1]{\langle #1 \rangle}
\newcommand{\Mean}[1]{\left< #1 \right>}
\DeclareMathOperator{\var}{var}
\DeclareMathOperator{\cov}{cov}
\DeclareMathOperator{\corr}{corr}

% ALTRO
\renewcommand{\epsilon}{\varepsilon}

% TEOREMI
\theoremstyle{theorem}
\newtheorem{lemma}{Lemma}
\newtheorem{thm}{Teorema}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Osservazione}
